[2018DSE 通識 地理討論區]

利申2017 DSE 通識地理 5**
希望可以喺最後時間內幫助大家解決問題

通識ies得六成係咪唔好浪費時間係呢科

你study leave個陣geog點溫

通識aim星 點溫

6成=普通 =唔升唔降
即係話 如果你有5唔會變4仲會令你份野用六成分升番做5 咁上下

冇影響喇做咩唔溫 你話你得四成就降一級啫

我IES都只係6 7 7 8夾埋都係7成幾 嗰陣見到個個都8 8 8 8以上即刻頹咗 但其實影響不大 我通識都係正正常常嘅分數（marginal）最後都冇問題 所以IES並唔好諗有幾嚴重 喺考評局對於通識一路收緊評分標準嘅前提下 6成幾追星係絕對有機會

我chem同geog上年隔咗10日考所以我有10日時間淨chur geog
同埋真係冇「點溫書」嘅問法 每個人對於溫書覺得迷惘嗰陣都有唔同嘅癥結喺度 你係框架唔熟？唔識寫essay？唔夠諗得快？map reading技巧？定某幾個topics冇信心

留意考評局近年嘅趨勢係縮緊咗答題寬度 著重答題深度 上年我入考場考通識嘅時候見到4分1 pt 7分2 pts嘅時候我都頓咗頓 結果真係要每個pt都有晒框架 同埋時刻有個「how」喺個腦度

不厭其煩地講多一次答題
1. 中心句（點出段落重心，i.e. 你成段都係想講呢件事）
2. 引用資料
3. 推論（記得不斷問how）
4. 例子引援（我覺得係近年考評重心嚟！）
5. 總結（回應中心句成立）
Extra：多用由此可見，因此，儘管如此，所以，此外等字眼，因為我去過考評局開放日體驗咗改卷，有呢啲領導字眼會令marker好睇超級多

收到嗰分比連登D post 嚇到仆街 btw睇坊間通識書有用?定係有其他温書方法

絕對有 大概範圍Paper 1 30/46 及Paper 2 12/20 可有* 但通識知易行難 我都承認有一定嘅運氣喺度 但可以的加油💪

非打手 但我最後嗰年有補燈塔Hxng Sir亦都覺得佢嘅思維幾好 至於其他坊間嘅書例如通X王、九星X等都係......垃圾，可以唔使睇 （應該係睇咗都無從入手）
反而星島嘅通識技巧王好有用，因為佢係以唔同嘅時事新聞做base嚟探討，睇多啲時事諗多啲
但而家剩返個零月到惡補時事都難㗎啦 唯有框架取勝 記得唔好俾marker捉到你「How」嘅位，比如：
社區支援不足 - 少數族裔難以融入社區 (How?)
正確邏輯：社區支援不足 - 例如學校缺乏共融 - 難以接觸香港文化 - 難以理解港人心態 - 難以融入社區

如果要溫書都係操pp?定係睇多啲書 我得呢兩本

唔好再睇啦 相信我 考試嗰陣咁緊張背再多都會唔記得 更慘係記得但背錯 Study leave最好做多啲pp而且一定要計時！2.5分鐘做1分係maximum（4分題10分鐘內，8分題20分鐘內etc）通識著重點唔同phy chem bio maths要背而係手速與邏輯關係並重 寫多啲好 齋睇浪費時間㗎咋 加油啊！！

同埋唔好負皮我啦 我真心想幫手㗎

想知geog dbq點樣可以中point 成日做嘅時候以為自己啱點知5分得一兩分 係咪要操pp？
同埋essay 點寫先有8以上？

I mean 係咪要係pp到捉熟佢比分位

pp就一定要操架啦 只不過真係要溫完7課core同2課electives先好做 呢個係基本
同埋你話以為自己啱但其實唔啱真係冇特別原因架wor 純粹就係唔中point 不過你都可以睇睇你有冇犯下以下嘅錯誤：
1. Evaluate = describe + explain, did you explain in geographical terms when describing a phenomenon?
(e.g. Evaluate the occurrence of famine in Sahel region. (5 marks) After you describe the climatic data given by the source, you have to explain for the above source!!)
2. 你係咪冇用geographical term?比如nomadic herding用animal feeding, shift diet變change in meal，有好多都係冇學過geog嘅人都可以吹出嚟嘅term而你又用咗，咁就一定冇分嘅
3. Comparison (compare)嘅題目一定要用taller, larger, smaller等等，唔係嘅話真係可以6分題1分都冇！

Essay嘅話其實真係睇題目，揀題目做咋wor，你熟邊幾課？

IES 7/9大唔大機會5以上

C1 同C6會比較全面啲 其他就睇佢出咩topic 因為其他C有一啲part會熟啲 有啲難解嘅位就冇咁熟 electives 就應該揀e1

完全冇直接關係 唔好當SBA類嘅嘢為DSE level嘅準則 專注於當下 照理正正常常手速ok可以的 加油!

咁概念詞嗰啲都係透過做pastpaper 睇marking 學返? Sorry 有d多野問平時係學校多數攞得25/46 11/20

Ls答題有咩框架

睇返 #8

想問例子引援 是資料外的例子？

係啊
因為其實資料入面嘅嘢係人都會識抄寫 好多時都係加自己知道嘅例子會好好多
例如咁樣：（紅色嘅係例子）
題目：政治全球化對極端氣候的影響？
答案：政治全球化促使國際社會透過不同的會議及論壇，從而簽訂有效的應對協議，有助舒緩極端氣候問題。比如在2015年全球196國簽訂了巴黎協議，承諾共同對抗因工業及經濟活動而造成的溫室氣體排放問題，從而透過國際社會的監察，能更有效地應對極端氣候。
以上就係其他考生未必能夠講到嘅嘢，如果你講到係會impress個marker
另外就係千萬唔好嘗試自己去捏造數據同例子出嚟，因為個marker知道嘅嘢一定多過你，真係俾佢識穿咗係會偷雞唔成蝕把米

pp嘅marking係垃圾 我自己唔會選擇去睇 甚至我會覺得有時啲marking都係狗屁不通冇邏輯可言
概念詞有好多坊間書可以俾你睇架 應該唔會差太多
但有啲相似嘅概念詞要分清楚 比如文化在地化 (glocalizaion) 同文化融合 (cultural fusion)係唔同嘅嘢嚟，前者係A文化去咗B地方以B文化嘅方式嚟宣傳A文化（比如長洲M記會喺太平清醮推出齋漢堡），後者就係兩個文化融合變成新文化（比如香港冰室文化就係中西餐點都有，從而變成一種獨有文化）

想請 根據資料... 說明 同 參考資料...說明，前者一定要根據題目資料例子，後者則可用題目資料例子 + 資料外例子？

字眼上係你講嘅區別，但操作上並無區別，都係要從資料及自己嘅知識兩面講架啦

仲想問 多大程度題 都是三正兩反？

路過答句
睇分數做人
10分平均4-5個point
睇下係取質定量

同埋𠵱家唔少學校老師教分2段做一反一駁
而日校老師都係改DSE卷嗰班
最緊要記得駁論作用都係加強自己原有立場

利申: 2014LS 5**

一反一駁，是指陳述反對意見一段，再駁論一段？

冇錯 𠵱個係其中一個方法
當然都有係同一段內 做哂兩樣野
2種框架喺考評局嘅示範答案都見過

所以都係建議一路溫concept 一路做pp?另外例子咁短時間係咪放棄再記 如果記有咩計 唔該曬巴打 同埋我覺得自己係唔洗點溫都有四但係上五又好似好多例子concept要溫咁

其實通識真係好講唔定㗎 我身邊都有幾個appeal完有grade聲 所以多多少少有啲運氣成分 不過你咁勤力得嘅！！

想請問資料在多大程度上支持，應該點答

求3可以點做
平時做就有21/44 卷2就好飄忽 一時7分一時11分

一定要跟資料導向！就係話資料入面萃取嘅points越多，你就要用嗰個方面。框架如下：
很大程度支持：
1. 中心句（我很大程度/很小程度同意......）
2. 引用資料
3. 詮釋資料及論證（記住每一句都要諗下how，姐係A導致B中間係咪冇其他連接啦）
4. 例子引援（加分位）
5. 總結
8分題：3正1反，駁論框架：
1. 中心句（很小）
2. 資料
3. 簡略解釋對方原因（唔好長！）
4. 可是，我對該看法有所保留。
5. 解釋自身立場原因
6. 例子引援（加分位）
7. 總結

技術上嘅嘢都係嗰啲架啦，考試嘅時候嘅心態真係最重要，我考通識嘅時候前面有個靚女我都不為所動 ，只要練成咁發揮出自己慣常水準嘅80%已經好好

我阿sir話我用左答卷2既方法答卷一 其實有乜分別

好迷惘 硬係唔太知點樣推論得好好

卷一係資料主導
卷二係詮釋主導
簡單啲講卷一唔用資料係玩完 卷二唔用自己所知都玩完 但資料並非太重要

因果關係搞清楚 學術啲講就係我地要令成個推論冇hidden assumption
考下你 智能電話普及導致家庭關係惡化 你會點推論？

智能電話普及，大部分青少年擁有電話>
青少年擁有電話，朋輩之間出現話題>
朋輩出現話題，青少年為咗融入話題花更多時間係智能電話度>
青少年花大量時間係智能電話度，同屋企人相處時間減少>
同屋企人相處時間減少，家長變得唔了解自己子女>
家長唔了解自己子女，慢慢缺乏關心同體諒而導致責罵>
家長責罵子女，子女更加唔願意同家長相處>
子女唔願意同家長相處，家庭關係惡化
DSE得4既9up

我想問下Geog internal process DBQ可以點考？

今年應該會出internal？

智能電話普及，大部分港人也有至少一部手智能電話，形成長期機不離手的習慣，成為低頭族。
基於智能電話內有不同的手機程式和遊戲程式，使智能電話的吸引度大增。當成年人長期專注在手機時，例如在吃飯時只顧手上的智能手機，親子溝通的時間便會減少，兩者彷佛形成一層隔閡，使親子關係疏離。長期以説，兩者在長期缺乏有效溝通下，易生磨擦，甚至衝突，使家庭關係惡化。

唔太識

Geog lv4上5會唔會好困難？

之前考過 但我唔記得咗係邊年 不過出親internal process應該都炒硬